重光時飲的笑笑貓 - 畢明

重光時飲的笑笑貓 - 畢明

看不見盡頭，人心不穩的時候，你需要定海神針，或者吉祥物。英女王是時候出來安撫國民，安撫世人了。93歲她又能倚靠誰呢，大仔中武肺，首相又中武肺，老公早前又炒車，唯她屹立不廢，不活到這麼長命頂住頭家怎行。

自26歲登基便sentenced to throne，終身服刑，從此監禁在金殿和公眾眼光之下，作為精神領袖、英國圖騰，經歷了幾十年國與家的風雨，當她告訴你透過科學和慈悲，我們可以成功抗疫，成功將屬於我們每一個人，你會信。「好日子會再來、朋友會再聚、家庭會再聚：我們會再聚。」

當張敏儀大姐從遠方WhatsApp給我Vera Lynn那首"We'll Meet Again"，心裏真的升起一陣滾動。

會過去的，會再聚的，問題是幾時。生意淡薄的好友B問我，重光之時、再聚之日喝什麼酒好，現在就入定貨！偷步FF一下，或借酒消愁都好。無論如何聽完女王的鼓勵，他心情稍見陽光，信傷口也能種出花園吧。

為了不太沉重，可以解憂，要酒好、意頭好，性價比又高，我很快便想到這枝：Clement Klur NV Cuvée MEOW Crémant d'Alsace。還加有一個彩蛋，B是貓奴。

重光，親友重聚，一定要pop pop聲，一定要氣泡酒，來自法國Alsace的佳作太合適了。阿爾薩斯是個歷史悠久但常被低估的酒區，尋到寶的機會非常高，這非年份的Cuvée MEOW來自一個名叫Katzenthal的小鎮，一間叫Vignoble Klur的酒莊，現任莊主就是Clement Klur，他的父母先祖，1600年已經開始釀酒。

貼鄰德國，歷史又與德國糾纏不清，Alsace的德國味從來不輕。德文的"Katz"就是Cat，酒莊便索性把酒標用了可愛的貓。以崇尚自然的Biodynamic方法，傳統正宗的Champagne method、酒藤40歲之齡的Pinot Blanc及Auxerrois Blanc各50%，完全不下硫磺，釀造出氣度清靈之作。

幼細活潑的氣泡一開始就逗你玩，像一隻頑皮的貓在追逐着蒲公英，又跳又抓又撥，揚起一陣小白花的淡香，入口一襲青蘋果的清氣，伴綿綿的Brioche之眉目，遠遠在盯着你，不動聲色；檸鮮柑橘輕快如涼風，吹拂一抹礦物興味，在後頭的好戲，是一搖一擺悄悄漫開的蜂蜜清芳。

這酒很可愛，你冰好來喝，倒到酒杯中待溫度稍升，氣味越開，會越喝越甜。重光，一定是關於苦盡甜來。

Cuvée MEOW不複雜，優雅高傲有如高級香檳，但因為貪玩，其實極易親近。我想起British Shorthair（英國短毛貓）。Lewis Carroll的文學名著《愛麗絲夢遊仙境》中的The Cheshire cat就是牠，毛茸茸的本來有點pride，但一咧嘴而笑，便露底了，不高竇反而妙趣橫生。

日本人是非常懂得喝香檳/氣泡酒的民族，此酒在日本極受歡迎，酒名甚至有一個日本名稱叫Crémant d'Alsace Cuvee Manekineko，即招財貓。說生意淡薄，不如找酒喝，我告訴B，"we'll meet again some sunny day"，到時候就生意回暖，招財興隆不是太好嗎？

愛麗絲有找The Cheshire cat問路這經典一幕。

愛麗絲：「請你告訴我，接下來我該走哪條路？」

Cheshire cat：「那就要看你想去哪裏了。」

愛麗絲：「其實我也不介意要去哪裏。」

Cheshire cat：「那你就隨便走哪一條都可以。」

愛麗絲解釋說：「只要我能到達某個地方的話……」

Cheshire cat：「噢，你一定會去到的，只要你走得夠久。」

本來這可以讀成沒方向的人，總得兜一堆錯路；但如果看成暫時儘管見不到方向出路，但祗要你走下去，總會走出困局，也可以。

「正啩，飲啦，兩百蚊左右，超值！」

B終於笑了。追問：「咁聽咩音樂好？」

「實有歌啱㗎」事實又有。不是"We'll Meet Again"，是Vera Lynn另一首慶祝二次大戰凱旋的名作："There'll Always Be an England"。

"I give you a toast Ladies and gentlemen,

I give you a toast Ladies and gentlemen

May this fair land we love so well,

In Dignity and freedom dwell.

while worlds may change and go awry,

Whilst there is still one voice to cry!---

There'll always be an England"

簡直是「願榮光歸英國」，打贏疫戰之後，我們一面喝酒，一面想There'll always be a Hong Kong就是了。

IG: budmingbudming
FB專頁：

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

There'll Always Be an England
Song by Vera Lynn

OVERVIEW
LYRICS
LISTEN
PEOPLE ALSO SEARCH FOR
I give you a toast, ladies and gentlemen.
I give you a toast, ladies and gentlemen.
May this fair dear land we love so well
In dignity and freedom dwell.
Though worlds may change and go awry
While there is still one voice to cry
There'll always be an England
While there's a country lane,
Wherever there's a cottage small
Beside a field of grain.
There'll always be an England
While there's a busy street,
Wherever there's a turning wheel,
A million marching feet.
Red, white and blue; what does it mean to you?
Surely you're proud, shout it aloud,
"Britons, awake!"
The empire too, we can depend on you.
Freedom remains. These are the chains
Nothing can break.
There'll always be an England,
And England shall be free
If England means as much to you
As England means to me.
Source: Musixmatch
Songwriters: Ross Parker / Hugh Charles / Alan Mossford

THERE'LL ALWAYS BE AN ENGLAND - VERA LYNN

願榮光歸香港

願榮光歸香港

作詞：t, 眾連登仔
作曲：thomas dgx yhl
編曲：t, bp, clk

何以 這土地 淚再流
何以 令眾人 亦憤恨
昂首 拒默沉 吶喊聲 響透
盼自由 歸於 這裡

何以 這恐懼 抹不走
何以 為信念 從沒退後
何解 血在流 但邁進聲 響透
建自由 光輝 香港

在晚星 墜落 徬徨午夜
迷霧裡 最遠處吹來 號角聲
捍自由 來齊集這裡 來全力抗對
勇氣 智慧 也永不滅

黎明來到 要光復 這香港
同行兒女 為正義 時代革命
祈求 民主與自由 萬世都不朽
我願榮光歸香港

做乜賣廣告？